# Transcript of Pepper&Carrot Episode 22 [fr]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Titre|1|False|Épisode 22 : Le système de vote

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Maire de Komona|1|False|Notre grand concours de magie peut enfin commencer !
Écriture|2|False|Concours de Magie

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Maire de Komona|1|False|Et grâce à nos brillants ingénieurs, vous allez pouvoir participer vous aussi !
Maire de Komona|2|False|En effet mes chers amis, admirez ces petites merveilles technologiques que nos hôtesses vont vous distribuer !
Maire de Komona|3|False|Le bouton vert donne un point à une candidate, le bouton rouge en enlève un : à vous de choisir !
Maire de Komona|4|True|« Et le jury, alors ? », me demanderez-vous.
Maire de Komona|5|False|Pas de panique, nous avons pensé à tout !
Maire de Komona|6|False|Chacun d'entre eux recevra un boîtier spécial, capable de donner ou retirer cent points d'un seul coup !
Pepper|7|False|Waouh !

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Maire de Komona|5|False|…50 000 Ko !
Maire de Komona|1|False|Et cerise sur le gâteau, les scores apparaîtront directement au-dessus des participantes !
Maire de Komona|3|False|Les trois sorcières qui obtiennent le meilleur score accèdent à la finale !
Maire de Komona|4|True|Finale au terme de laquelle la grande gagnante remportera la coquette somme de…
Écriture|2|False|1337
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
Audience|6|False|Clap

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Carrot|2|False|Tap
Pepper|3|False|Sympa comme concept ! N'est-ce pas, Carrot ?
Pepper|4|True|Innovant…
Pepper|5|True|Amusant…
Pepper|6|True|Démocratique…
Pepper|7|False|…le système parfait, quoi !
Pepper|8|True|Plus besoin d'experts pour juger la qualité !
Pepper|9|False|Quel progrès ! On vit vraiment une époque fantastique !
Maire de Komona|10|False|Tout le monde a son boîtier ?
Audience|11|False|Super !
Audience|12|False|Oui !
Audience|13|False|Oui !
Audience|14|False|Oui !
Audience|15|False|Oui !
Maire de Komona|16|True|Bien !
Maire de Komona|17|True|Que le concours…
Maire de Komona|18|False|COMMENCE !!
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
Audience|1|False|Clap

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Maire de Komona|1|False|Et c'est à Camomille d'ouvrir le bal !
Son|2|False|Dgiiioo…
Camomille|3|False|SYLVESTRIS !
Son|4|False|Bam !
Audience|5|True|Tap
Audience|6|True|Tap
Audience|7|True|Tap
Audience|8|True|Tap
Audience|9|True|Tap
Audience|10|True|Tap
Audience|11|False|Tap

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Maire de Komona|2|False|Camomille obtient un très bon score ! C'est à présent au tour de Shichimi !
Écriture|1|False|5861
Shichimi|4|False|LUX…
Son|6|False|Fii iiiii zz !!|nowhitespace
Shichimi|5|False|MAXIMA !
Audience|7|False|Aah !!
Audience|8|False|Hiii !!
Audience|9|False|Mes yeux !!!
Pepper|12|False|Carrot… Mets-lui quand même un pouce vert, c'est notre amie…
Carrot|13|False|Tap
Audience|10|True|Hoûû !
Audience|11|False|Bouuh !
Audience|14|True|Hoûû !
Audience|15|False|Bouh !
Maire de Komona|17|False|Ah, on dirait que le public n'a pas été séduit par cette « brillante » prestation ! C'est au tour de Spiruline !
Écriture|16|False|-42
Audience|18|True|Hoûû !
Audience|19|True|Bouh !
Audience|20|True|Hoûû !
Audience|21|False|Hoû !
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
Audience|3|False|Clap

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Spiruline|1|False|RELEASUS KRAKENIS !
Son|2|False|Www loo !|nowhitespace
Son|3|False|S plaa shh !|nowhitespace
Maire de Komona|5|False|Joli ! Puissant ! Spiruline mène à présent au score ! Coriandre, c'est à vous !
Écriture|4|False|6225
Spiruline et Durian|6|False|Tap
Coriandre|8|False|MORTUS REDITUS !
Son|9|False|Groo wooo !|nowhitespace
Maire de Komona|11|False|Ah, il semblerait que les squelettes soient démodés… À notre chère Safran !
Écriture|10|False|2023
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
Audience|7|False|Clap

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Safran|1|False|Grrr ! Pas question de faire moins bien que cette Spiruline ! C'est le moment de donner le maximum !
Safran|2|False|Écarte-toi Truffel !
Son|3|False|Fr rrshh !|nowhitespace
Son|4|False|Fr rrshh !|nowhitespace
Son|5|False|Krchh !
Truffel|6|False|Mia !
Safran|7|False|SPIRALIS
Safran|8|False|FLAMA aaaa aaah !|nowhitespace
Son|9|False|Fr rrooo oshh !|nowhitespace
Son|10|False|Swwwiiip !
Son|11|False|Fr rrh !|nowhitespace
Son|12|False|Paf !
Safran|13|False|?!!
Son|14|False|Fr rrh !|nowhitespace
Son|15|False|Fr rrh !|nowhitespace
Safran|16|False|Hiiiiiiiii ! !|nowhitespace

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Safran|1|False|Oh non… La honte !
Safran|3|False|?!
Écriture|4|True|14
Écriture|5|False|849
Pepper|6|False|Tap
Lord Azeirf|7|True|Tap
Lord Azeirf|8|True|Tap
Lord Azeirf|9|False|Tap
Écriture|10|True|18
Écriture|11|False|231
Maire de Komona|12|True|S'il vous plaît, s'il vous plaît ! Un peu de tenue !
Maire de Komona|13|False|Shichimi et Coriandre sont éliminées !
Maire de Komona|14|False|Camomille, Spiruline et Safran sont donc qualifiées pour la finale !
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
Audience|2|False|Clap

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Maire de Komona|1|False|Mesdemoiselles, êtes-vous prêtes pour cette dernière épreuve ?
Maire de Komona|2|False|À vous de jouer !
Écriture|3|True|1 5|nowhitespace
Écriture|4|False|703
Écriture|5|True|19
Écriture|6|False|863
Écriture|7|True|1 3|nowhitespace
Écriture|8|False|614
Son|10|False|Poum !
Pepper|11|False|Je retire tout ce que j'ai pu dire sur ce système…
Lord Azeirf|12|True|Tap
Lord Azeirf|13|True|Tap
Lord Azeirf|14|False|Tap
Narrateur|15|False|- FIN -
<hidden>|0|False|Edit this one, all others are linked
Audience|9|False|Clap

### P11

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Crédits|1|False|05/2017 - www.peppercarrot.com - Dessin & Scénario : David Revoy
Crédits|2|False|Amélioration des dialogues : Nicolas Artance, Valvin
Crédits|3|False|Basé sur l'univers d'Hereva créé par David Revoy avec les contributions de Craig Maloney. Corrections de Willem Sonke, Moini, Hali, CGand et Alex Gryson.
Crédits|4|False|Logiciels : Krita 3.1.3, Inkscape 0.92.1 sur Linux Mint 18.1
Crédits|5|False|Licence : Creative Commons Attribution 4.0
Crédits|6|False|Pepper&Carrot est entièrement libre, open-source, et sponsorisé grâce au mécénat de ses lecteurs. Pour cet épisode, merci aux 864 Mécènes :
Crédits|7|False|Vous aussi, devenez mécène de Pepper&Carrot sur www.patreon.com/davidrevoy
